北京17歲遊客玩「笨豬跳」疑斷繩墮河 景區認人為失誤，稱設施安全

北京房山一名17歲女遊客玩「笨豬跳」時，繩索疑突然斷開，遊客頓時跌入河中，幸送院救治後並無大礙。當地質檢部門調查後指，涉事「笨豬跳」設施並無安全問題，不存在斷繩情況，意外原因主要由於放繩不當。而涉事經理和工作人員已經停職。

網上流傳有關意外片段，可見該名遊客從「笨豬跳」平台跳下後，隨繩索在空中擺動，前兩次彈起起都正常回落，但之後突然直插河中。

事發在前日（18日）下午1時半，事發後，北京房山十渡景區「笨豬跳」項目有工作人員稱，事件是工作人員的觸水表演，「是發生了一些事情，但是沒那麼嚴重」，但指「笨豬跳」項目19日起會進行安全檢查。惟景區相關負責人其後證實，經內部調查後，是由於工作人員操作時上下手勢溝通出現誤差，放繩不當，導致一名17歲天津女遊客跌落河中。

北京房山區十渡景區昨表示，經質檢部門現場勘查，「笨豬跳」設施不存在斷繩情況，強調沒有安全問題。此外，據從房山安監局工作人員透露，目前調查仍在進行中，已通知景區在調查期間關閉「笨豬跳」項目。同時，十渡鎮當局即日起亦檢查全鎮所有景區設施，以防類似事件發生。

錢解決到既問題 就唔係問題

咁都唔係斷線，係咩

痴撚線

兩年前去過
200蚊玩一次
我同女朋友都心郁郁
最後都淆底冇玩到

係大陸玩危險野，佢個腦本身都有問題啦

咁都冇事

去大陸已經係on9既行為

睇到跌落水，笑咗出嚟。

執返條命

笨豬先至會喺大陸玩笨豬跳

夠風味

生番地方人食人好出奇咩

並無大礙

整斷條sing個遊客應該要陪錢

安全過日本
之前日本都斷帶

支那人死一個半個有乜所謂，反正仲有十三億個。